（出冰？）日媒：王岐山傳達習近平密令 介入香港「滅火」

香港「反送中」運動已經持續三個月了，儘管香港特首林鄭月娥9月4日宣布正式撤回逃犯條例修訂，但是港民的憤怒並未平息。日媒分析，上月底習近平親信王岐山南下廣東，或曾向林鄭傳遞習的密令，相信他在香港近日的局勢發展中扮演關鍵角色。

中共官媒報導，王岐山8月29日至31日到香港近鄰的廣東考察「文化遺產」保護項目，由於對岸香港的緊張局勢正在升級，因此沒有人相信王歧山會花三天時間來欣賞古代書法和繪畫。

《日經新聞》9月6日報導，官媒說王岐山用3天時間悠然地「視察文化遺產」，實在是「此地無銀三百兩」。習近平的心腹之一王岐山在香港最近的事態發展中，發揮了關鍵作用。

《日經》認為，王岐山南下的真正目的，應是為了召見林鄭月娥，一是把握香港問題的實情，二是向林鄭傳達習近平密令，布局平息香港事態。

9月4日，特首林鄭召開記者會，突然宣布撤回修訂《逃犯條例》。

《日經》文章說，反送中運動爆發後，主管香港事務的韓正數次坐鎮深圳，但是事態持續惡化。而林鄭突然宣布撤例，和之前的強硬手段相比顯得比較突然。北京突然示軟，實為習近平授意。

文章指，撤回「引渡法案」是在北戴河會議期間，應黨內「老領導」的要求制定的措施。北京採取的策略是「零碎讓步」，林鄭撤回修例，意味著香港民眾的抗議是有效的，而在中共歷史上，共產黨幾乎從來沒有答應過民眾的政治要求。但是為了70週年的慶典，中共選擇了寧可在香港丟臉，也不能在70週年慶典時丟臉。

文章稱，北京應該清楚，撤回修例離港人的五大訴求還相去甚遠，還不足以給緊張的局勢降溫。因此，當局既然派王岐山出面，很可能還有逐步平息事態的後續措施，包括更大妥協。

文章認為，北京也不想在香港引發「顏色革命」，那會讓大陸民眾效仿香港，推翻中共政權。因此中共不可能讓香港實行真普選，兩者之間的矛盾無法解決。

在王岐山到訪廣東之後，香港局勢突變。9月2日，路透社公開了林鄭一個內部講話錄音，林鄭在錄音中說，北京無意派軍隊介入香港，亦沒有「十一」解決問題的死線，而是採取「長期性」策略平息事態。

9月4日，林鄭又突然宣布撤回修例，雖未答應民間五大訴求中的其他四個，但表態要和港人展開對話。這與3日港澳辦記者會上表示「一國兩制框架下可出動駐港部隊」的強硬恐嚇港人的調子明顯相左。

林鄭撤例令中共黨媒當日近乎集體失聲，中共外交部和港澳辦也拒絕回應，顯示此舉令這些機構措手不及。

冰冰出場滅火。

中紀委王岐山先係最高掌權者，幕後玩家

習近平小學博士係明面人物，傀儡

你邊到聽返黎？

中共有兩套系統
一套負責金融行政嘅，例如中國人民銀行、國資委，省、市、縣各級政府屬下單位，理論上呢套系統由中國總理負責。
另一套負責思想政治，主要由各級組織部、宣傳部、統戰部構成。組織部係管理黨員嘅部門，權好大，各級行政部門同央企國企重要人事任命都要透過組織部嘅審核；宣傳部係負責輿論做嘅，統戰部搞特務同策反工作嘅。
另外，黨重有一套紀檢系統，冇具體部門，人員分散喺各個機關，職位基本都唔高，但佢嘅權就大過任何部門，實際佢先係真正決定黨內幹部政治前途嘅關鍵，甚至習嘅命運都掌握佢手度。

咪即係黨大過國 唔係咩秘密
但中紀委點會大得政治局第一常委兼中央軍委主席？
我仲以為你有咩料爆

冇普選就收皮啦

香港人權法案幫到手